新田購物城追一年租 「開荒牛」稱趕絕

//...新田購物城至今營運逾一年，過去由於人流少，一直免收商戶租金，其牽頭人黃定光亦曾公開說安排免租。不過，一批「開荒牛」租戶近日陸續收到購物城營運方發出的律師信，追討過去一年的租金，有租戶被追逾20萬元。購物城營運方早前與租戶開會，指如商戶退租，可不追回租金；但如要繼續租舖，就要還清「許用權」費用（即商戶所指的租金），亦要在4月起繳付每平方呎共37元的租金及管理費。

購物城指倘退租可不追回
首批入場租戶的合約由善營有限公司管理，部分商戶早前收到律師信，追討過去一年的許用權費用。據了解，善營於上周三及周五與首批入場租戶開會，指他們會陸續收到追租金的律師信，如果選擇退租，購物城就不會追討；如盼續租，須先還清費用，並於4月起以每平方呎37元的許用權費及管理費，繼續租用。

商戶稱過去月結單無列「許用權費」
小食店蘭亨園的老闆廖先生說，購物城以去年9月14日發給租戶的通知，指起租日訂為2018年9月20日，會收取每月30元一呎的「特惠許用權費」，作為追租金的理據。惟廖稱，通告內卻有一段寫「2018年9月20日至2019年3月19日期間」，「只需繳納管理費（$7/呎）」，認為應解作於3月19日前，租戶每月只需交每平方呎7元。廖續稱，過去購物城發給他的月結單中，都無列出「許用權費」此項收費。

上述通知列明起租日為2018年9月20日，在購物城經營洋酒生意的葉小姐被追逾24萬元，這款項由去年2月購物城開張起計。據悉，善營代表黃小姐與商戶會面時曾說，律師信日期有錯，會再出新一封。有商戶稱至昨日未收到新律師信。葉小姐留意到，其舖位旁緊連的兩個舖位租戶都收到律師信，懷疑購物城想逼走他們，以收回4個相連舖位。

本報記者致電新田購物城辦事處，查詢是否追租趕走租戶，接線職員表示暫不方便回答，又說「我好忙」便掛線

黃定光：租戶不開業 生人霸死地
新田購物城的牽頭人黃定光被問到事件時，指過去一直無收租，令租戶「懶懶閒」不開業，「生人霸死地」，致顧客到場無商戶可逛，造成惡性循環。但就有商戶每天開店仍被收租。黃定光稱，律師信會一併發予所有過去無交租的商戶。

開業初期，黃定光曾向本報表示會推免租優惠，但現向商戶追討的租金，卻由開業起計。他解釋，當初知道租戶有困難，所以無收租，但現時「要追就由第一日開始追，因為合約是這樣寫，我們只能按合約做」。記者指出當時確承諾免租，黃就說正開會需掛線。

大狀稱通告字面符租戶看法
大律師陸偉雄看過上述「通知」，認為字面上符合租戶的看法，即3月19日前只需交每平方呎7元的說法。陸續稱，口頭陳述相當重要，黃定光曾向傳媒保證更是客觀證據，認為租戶如盼續租，可以民事形式，就合約糾紛到法庭提出訴訟，有機會不需繳付過去租金..//

我真係恭喜你.jpg
一睇到邊個帶頭都知衰咗9成，仲要信佢口頭承諾
結果依家搞到一身蟻

濕尻政府搞商業野真係亂咁黎
美食車 新田

新田係黃定光帶頭搞
不過都一鳩樣啦

大灣區呀 俾啲時間啦

想問下班傻仔係同黃定光簽約定同間管理公司簽

黃生有咩責任同權力叫人唔收你地班傻仔租呀？

仲有郵輪碼頭

就係無黃生先會咁講啫
你估有如果真係有黃生仲會唔會咁講

飛田新地都多人過佢
又一個啟德

黃生話安排咋喎 邊個話保證

盡力安排咗但唔成功 所以收返租都無可厚非

黃生：喂？我應承咗會盡力幫班商戶爭取免租WO,畀下面
管理公司：我聽你依個電話已經表示你盡咗力

一年半蝕9300萬，八千幾萬交顧問費，咪即係左手交右手。

一早講左購物城唔work架啦！

呢個商埸定位係點?

比左派牽頭的嘢，無樣攪得好

係唔知點解仲有咁多人「中」個頭埋去

個啲人應該係愛國藍絲，覺得中國強大了

黨唔會忘記你哋架

真相既嘢
唔洗講到咁白

起個豬欄叫d豬入去食完野就番去訓
有無豬會行入去

租戶蝕 得佢賺

改做新田飛地咪算囉 可以變成旅遊景地

咁似高鐵炒人嘅處事作風，呢兩件事咁近，好難唔比較

市中心都ok...新田個位閪撚到呢
大陸閪都唔撚去你就知幾大鑊

黃定光：瞓左唔知道，新田購物城收左租未呀？

有殺無賠

你就係話要近口岸吸引鄰國人

信共產黨

黃定光依啲濕鳩做到啲乜最叻咪喺開會瞓比人影到囉

咱们还有党呀

屌你老母港共真係推乜死乜

好心就早日長眠
唔好累人

老老實實次次經過都好似死城咁....都會去啊

購物城, 碼頭, 口岸
3個大伏
見到第一個伏上新聞就好醒水la

改成新田新地囉
班北姑落嚟開工都方便啲

屌

我有聽過新田嘅招商講座。當時嘅賣點近落馬洲黃巴站，方便賣野比大陸人，但係諗清楚少少已經知道無得做。對於真正嘅自由行，有咩野可能一到香港就先去購物，而唔係去酒店放低d行李？就當佢地想買野，都會係市區買，點敢留到最後一日臨返大陸嗰一刻，先至去購物城到搏下有無？對於假自由行（水貨佬），新田嘅位置係方便嘅，但係由於租金唔平（原定呎租78至138），咁d貨物就要賣返市區價。若果新田一開波有返一百幾十間鋪開門，都重有少少可能吸引到水貨佬係嗰到入貨，但係一開始拖得太耐，得太少人開鋪，水貨佬寧願去遠少少上水/元朗，反正價錢一樣，嗰d區起碼貨種齊先。既然大陸人唔幫襯，咁個場點可能唔死？

Ching講得非常好
陸路口岸唔同機場要花時間係到等，通常都係掂行掂過。你見啲陸路口岸都係得啲細細間免稅店，有邊個陸路口岸會搞個大商場出嚟

所以點解一開始就話做唔住，除咗因為領頭嗰個人之外，仲有就係本身成個成位都錯哂

香港進出口界代表嘅質素

仲有西九高鐵

（母愛）【新田購物城】6旬母獨力看舖 守護兒子創業夢：依家走就乜都冇

咁蘭姨點算，已經敗左阿仔啲儲蓄，KO左佢去台灣闖嘅夢

一鋪清袋

信政府

搞飛田新地購物城好過啦

高鐵附近d店舖唔係做水貨都遲早死哂

領頭嗰個錯係在定租定得太貴同太早招商，結果搞到個場開波嗰陣冷清清，最後變埋死場。另一個錯就政府，係開招商講座嗰陣，黃定光有數過政府比佢d難題，例如環保/消防，連保皇黨都搞唔掂，普通人根本無辦法搞。

依家做水貨都好難，大陸所有關口都超嚴。幾年前可以比錢買通海關，收完錢隻眼開隻眼閉比水客過。依家大陸打貪打得咁緊，d海關轉左直接向水客開刀，充公d水貨，然後再叫人去收。

依到帶出左新田購物城另一個死因

愛國愛港，為國捐軀嘅嘢，我地識條鐵咩

殺完貪官殺水貨客

初初太高調，諗住打住水貨旗號就一定吸到水貨客同搵到人入去開檔
但又唔諗下班水貨客要買既唔係方便，係所謂既安心。會唔會為咗慳少少時間唔出市區走去口岸隔離買

同埋帶頭嗰個又係戇居，乜都未搞好就急住開，結果啲人畀你水完一鑊之後就唔再回頭

根本成件事就係戇戇居居食碗麵

鋪鋪睇到啲咁既新聞
心諗真係識條鐵

水客嘅野好簡單，最緊要貨齊價平。原本新鴻基1蚊租塊地比佢地搞，民建聯只係投資幾千萬去搞場地。民建聯可以頭1年以極低租金，例如500呎1萬蚊去吸引商戶黎開檔，之後有生意先至大幅度加租。租金平，商戶成本低，自然會平賣黎吸水客。偏偏民建聯就想一開始就賺錢，(佢地話d租金會羅去做慈善，我覺得就算係做，都係捐比民建聯慈善基金)，結果佢地一將個租金定到同市區睇齊，咁就得返少量商戶落搭。結果檔口少，租金貴，完全變左趕水客嘅版本

所以講到尾成壇嘢都係戇居
諗住Cap水點知Cap唔到不單止仲倒蝕

打造国家級的香港版飛田新地
超級荷蘭紅燈區

呢個場搞 wargame 就有得諗

而且到最後個場都係邊地產行目

夠哂大夠哂靜

醉翁之意不在酒，佢哋想趕走租客之後改變土地用途，發展做住宅

抵死囉
成班奶共狗蝕死佢

搞到有d想去玩廢墟攝影

問題係點解會係民建聯搞，
先唔好講佢地平均智商同元秋差唔多，
更重要係咁算唔算利益輸送

比人睇搞過購物城唔成功 被逼起樓

地產霸權

小本利大，好過無了期曬太陽

本小*

個個grad冇耐入政府做
邊識搞商業野
最top果批有得簡ibank都唔入政府啦

好人好姐會去新田賣野畀蝗 仆街死都唔好叫春啦

減少D人去上水做水貨客 etc.

作為香港人
其實係唔係應該大力幫手宣傳購物城
等d支那人唔洗入香港居住環境

咁點解上水仲咁撚多大陸水貨佬?

話唔係你都唔信啦

成件事係cap水, 都無乜需要同佢認真計數

根本就應該打擊水貨客，而唔係當水貨客係個商機
當陣話開水貨城已經講哂粗口，DLLM你家陣即係鼓吹人走水貨啫

其實上水真係好方便，一程火車就到。
購物城又要行一段，熱天又曬，
皇巴士又上又落，
拎咁多貨，
你係水貨客你都會唔去購物城去上水啦。
仲有交通，散貨點一定係羅湖好過皇崗。

搞咁撚多野, 到最後都係變熟地一塊改變用途黎起樓

顧問費

從深圳到香港購物只要3分鐘？！這個購物城將開業

香港商品種類繁多而且便宜，一直都是很多人心目中的“購物天堂”。盡管深圳與香港相連，但有時候要坐車幾十分鐘才能從深圳前往香港市區購物，又未免有點麻煩，現在這個問題即將解決，因為一個位於港深邊境的購物城即將於8月至9月正式開業。

籌備逾2年的新田邊境購物城終見雛形，負責籌劃項目的民建聯立法會議員黃定光表示，購物城占地42萬平方呎，共有214個鋪位，大約7月能交場予商戶安裝冷氣和簡單裝修，預計8月至9月便可正式開業。對於購物城，黃定光表示有信心回本，并期望購物城能作零售業轉型的試點。

據香港《文匯報》報道，黃定光5月23日邀請部分港媒記者到新田購物城并講解工程進度，他表示，購物城會以單層組合屋形式搭建，仿貨櫃箱設計，鋪位大小有4款，店鋪面積約300至1000平方呎不等，他更多次形容業界反應不錯。

個仔頂住唔殺佢老母都比面

叫雞都唔去咁遠啦

車聚正呀嗰度

似想吸哂上水北區果Ｄ水貨客去買野番支
點知冇人去
跟手Ｄ租戶生意淡薄

依家嗰批唔同以前嗰批。以前嗰批係日日都落黎買貨，一個人一次買十箱八箱奶粉尿片。依家嗰批係代購/自用，一個月落黎1，2轉，每次買1個行李箱嘅野。

最簡單嘅計數法，舊式嘅水客1日可以1個人羅120罐奶粉上去。依家海關捉得嚴，舊式嘅無得做，水貨奶粉價錢就會上升。當需求量跌一半，1日只要60罐奶粉，咁依家就要30個新式水客去代替。所以上水/元朗唔會人少。

貪字得個貧

科學園、數碼港、郵輪碼頭、新田購物城，都係垃地方，浪費公帑

Google佢名就知信唔過啦

孝義，永在心

依家仲有美食車?
地盤門口黑社會控制果啲係唔係政府野黎

將元朗d雞竇搬哂過去改名叫新田飛地

最主要大陸人賣開毒食品,假鞋呃開人
如果個場無元朗人去無人信係真野

所以班人去居住區同街坊搶物資

有人信先好笑

咁先正常
香港地就係冇奸不商
唯有認命自己笨柒中伏啦

Exact7ly
所以都話佢哋係買信心唔係買平

3分鐘由深圳去到購物城我可以切j加多雙丸